咁樣教細路真係著晒火...

話說屋企有個5歲細路，係阿哥個女
佢最鍾意睇叮噹、睇電視、玩iPad、iPhone
我本身就好唔鍾意細路玩呢啲電子野，
仲要係幾乎沈迷嗰隻
咁唔係我仔女，我唔管得咁多啦

問題係 最近我買咗部switch 自己玩吓mario、薩爾達咁樣樣
之前我已經唔畀個細路玩
但阿哥就拎嚟畀個細路玩
我已經好唔鍾意

第二日，我放工返來，我哥叫我畀部機個細路玩吓 話佢鍾意玩mario

咁我就話，「你唔好教壞個細路啦，呢啲本身唔需要接觸咁多嘅嘢，就唔好畀佢玩咁多，佢仲細，一陣瘋狂每日都要玩就麻煩（因為個細路已經幾乎每日都要睇叮噹）」

佢話，佢應承咗個女
（但你鍾意點教 係你嘅事 但我唔認同 就唔會配合你）
我唔肯畀部機佢
佢就話 聽日自己去買部畀個細路玩
成家人聽到都O晒咀
佢仲要堅持 只要個女鍾意就買喎

我真係講粗口都嫌晒時間
唉 我只係唔想個細路咁沈迷呢啲電子玩具

真係幾怪獸嘅家長都有
問題係自己屋企有一個真係好難頂
不如巴絲們評吓理

到個細路要帶眼鏡就太遲了

佢自己買先算
太就個女 第日變港女

身教好重要

因為大人既行為全部都係小朋友視線範圍

爸爸 點解哥哥玩得我唔玩得

身教好重要
但人地點教個仔/女都係人地既事
你唔想佢拎你部機，咁佢買比自己個女你都唔應該理

你又話唔干涉，又唔借人玩

可能個女係佢呢

我打廿幾年機都係視力正常

你自己都打機廿幾年啦

所以佢話聽日去買嘅時候，我一句都冇出過聲
佢自己買返來畀佢個女玩飽佢 唔好煩我

咁而家部機係我
我唔借 係堅持細路唔好玩咁多電子野嘅原則
（當然我唔想之後佢成日要玩，變咗我要同佢爭機打，到時真係on99）

而家仲開始興笠埋對眼打機
所以我認為遲啲人類眼部會嚴重退化

Too long,k.

大家都無錯

咩哥哥 叔叔來

講咁多點教女 其實都係憎你阿哥畀個女玩你部switch啫
你話身教對小朋友成長好重要，咁佢應承咗個女但唔做會點

呢樣真係好煩
d屎忽仔成日爭機打
爭唔贏就喊 喊到你比佢打

但部機係樓主既
佢阿哥應承個女
都唔關樓主事啵

好老實講，就算我自己中意打機都係咁話
細路早打機，真係會降低專注力，對人際關係都無好處

其實借比佢打一陣 成家都會好融合
switch本來就係一家大細玩既機

至於打幾多 幾時打 可以再教

有冇試下屌醒佢?

細個唔教留番拜山先教?

呢點我認同
所以最後情願佢買switch都唔再借樓主機，點值得被樓主拎嚟批鬥
反而樓主宜家發爛渣係因為小氣定真心為小朋友好真係得佢自己先知我取態有保留

兩者有咩關係？
部機本身係樓主自己買 點處置係佢既事
呢個情況下 唔干涉唔代表要順佢意借比佢

爭機打好煩
何況小朋友多數做機霸
佢阿哥無比錢買機又要畀個自己女玩，慷樓主之慨，嬲 係好正常嘅

好奇點解樓主會同阿哥一家住？

你父母都住呢度？

間屋幾大

細個唔打機大個咗就無乜機會打

世界變啦
依家小朋友已經玩依啲野
其實無問題

前提係你呀哥平時要帶個小朋友出街玩

土地問題

其實公平D好，你都唔好玩以身作則。到個細路問點解你玩得佢唔玩得就答唔出

最緊要係佢將來唔好搞到你

人地鍾意點教咪點教
佢自己買就理撚得佢

又唔係樓豬個女點解要以身作則?

垃圾細路
咁撚縱佢 第時佢自己受返

幾mk先講得出著哂

樓主，我完全身同感受
晒鳩氣啦 慳番啖氣暖肚

你條撚樣好尻煩 度度都po呢條片

on9家長縱仔女，樓主睇唔過眼唔借自己嘢比佢都可以比人罵返轉頭

佢自己買比個女玩都唔得？
咁你買返來自己玩又得？

呢樣野我都明 我平時都有匿係房玩
但有啲野 我覺得細路唔應該接觸 就唔好接觸咁多 點解仲要每日畀佢打機？
畀佢每日睇叮噹？玩iPad？

阿哥話個細路有溫書就玩得
但我嗰套唔係
換著我
未讀小學都唔會畀佢接觸iPhone iPad
唔好話人哋細路個個都識
呢啲咁user friendly嘅科技，你幾多歲學幾多歲都會識 唔使講遲定早
可能我嗰套守舊
但我唔覺得凡事咁簡單可以得到 會對小朋友有幫助

我本身就BLOCK左條友 你仲quote乜撚?

其實條片係乜嚟 爬左幾個post都有

玩唔係一個問題，細細個阿媽都買過nds比我玩
大前提係我要考試考到有好成績先有

其實你阿哥都想玩借個女過橋啫
年輕人你唔明㗎喇
有時啲結咗婚嘅男人。。。
仲要有仔女嘅
要打舖機都唔係易

咁細個就咩都俾，第時要啲再貴嘅點算
而種心態會造成更多港孩

其實依家啲家長比小朋友玩電子產品都係離唔開兩個原因
一係太縱仔女 想比最好佢地
一係懶得教/湊 比佢地玩電話睇片就靜

話說屋企有個5歲細路，係阿哥個女
佢最鍾意睇叮噹、睇電視、玩iPad、iPhone
我本身就好唔鍾意細路玩呢啲電子野，
仲要係幾乎沈迷嗰隻
咁唔係我仔女，我唔管得咁多啦
廢話，唔係你關你撚事

問題係 最近我買咗部switch 自己玩吓mario、薩爾達咁樣樣
之前我已經唔畀個細路玩
但阿哥就拎嚟畀個細路玩
我已經好唔鍾意
你係細路仔面前玩就唔啱，細路仔唔識控制你識控制架嘛

第二日，我放工返來，我哥叫我畀部機個細路玩吓 話佢鍾意玩mario
點解係阿哥問你，唔係佢自己攞出黎，又或者係唔係你做咗啲咩令到自己阿哥攞唔到出嚟

咁我就話，「你唔好教壞個細路啦，呢啲本身唔需要接觸咁多嘅嘢，就唔好畀佢玩咁多，佢仲細，一陣瘋狂每日都要玩就麻煩（因為個細路已經幾乎每日都要睇叮噹）」
又話唔係你個女唔好咁多嗲，關你撚事咩

佢話，佢應承咗個女
（但你鍾意點教 係你嘅事 但我唔認同 就唔會配合你）
我唔肯畀部機佢
佢就話 聽日自己去買部畀個細路玩
成家人聽到都O晒咀
佢仲要堅持 只要個女鍾意就買喎
做家長應承就要做，同你呢啲小朋友係兩回事

我真係講粗口都嫌晒時間
唉 我只係唔想個細路咁沈迷呢啲電子玩具
真係咁偉大，你就唔好攞出來引啲細路仔

真係幾怪獸嘅家長都有
問題係自己屋企有一個真係好難頂
不如巴絲們評吓理
其實講到尾，都係唔想有人整臭你部機啫

佢就話 聽日自己去買部畀個細路玩
成家人聽到都O晒咀
佢仲要堅持 只要個女鍾意就買喎

我真係講粗口都嫌晒時間
唉 我只係唔想個細路咁沈迷呢啲電子玩具

真係幾怪獸嘅家長都有

Copy埋你個段 等等你又話冇
佢自己買比個女 都咁不滿叫人怪獸家長

問心啦你幾歲開始接觸電子遊戲 睇卡通卡呀
我唔信你上中學先開始睇開始玩

屌,你阿哥結左婚仲要痴屋企住
仲好意思生仔?
拎去絕育啦, 又唔撚識教 廢柴

兩個原因我都buy
事實就係咁

On9 樓上仲要屌樓主唔肯借？ 講真部野值咩錢 仲要係啊哥個女 但問題係細佬唔應該打咁多機 我好後悔咁深近視 同沉迷打機既童年

另外怪獸家長定義個個都唔同

作為一個人 我寧願做你呀哥個類家長
都唔做真怪獸家長 一星期七日都有補習
逼小朋友做功課做到11點 謀殺小朋友童年

而你連個侄女睇叮噹都咁不滿

介唔介意詳細講講
想了解下

揼左部機佢，全家唔好玩咪得囉

其實都係一種工具, 睇你點用姐
以前細個咪又係唔比落公園玩, 要焗喺屋企玩手指⋯ 呢一代又掉番轉

哥你老母
係叔叔

我覺得both

睇下叮噹都唔撚比 痴9線

不過其實我都覺得認同
自己都親身經歷
細個完全冇得掂電腦手機遊戲機
結果只好死死地氣溫書睇小說個d
學到唔少野

大個左一有智能手機就玩到天昏地暗
所以細路仔真心唔應該掂

咁宜家人地咪自己買部，關你咩事？ O咩咀？

一開始樓主已經冇講過係細路面前玩

係佢呀哥問樓主借

你不如練好閱讀理解先出黎柒

我會照借，再私底下同阿哥講

個細路就係你

咁而家阿哥干涉到樓主喎

我有一下以為自己開左post
我都唔明, d家姐呀哥係我細個就唔比我睇電視
呢家管自己個女就比佢任睇
一扭計想喊就比部電話佢玩令佢收聲

呢家個兩個細路真係大少咁款
出去行個街想要咩就買咩
搞到屋企玩具多到乜咁,但舊既又唔玩又唔扔
做個功課食個飯都郁唔停,個心只係想玩,D功課亂做了事

不過又唔係我仔女,插手教只會令佢覺得點解做呢件事有人鬧有人又唔鬧

Btw,照借比佢
但set返家長監控咪得囉
可以限時之餘又唔洗佢買過部機

樓主你阿哥點教女唔駛太上心
唔係自己好辛苦
亦都唔駛借俾佢玩 部野係你嘅如果俾佢自己拎黎玩遲吓就俾左佢一樣
同埋竟然有on9話樓主都唔好玩會俾個細路見到
痴線架咁你出街唔好用電話好多細路見到架
人地做啲野唔啱小朋友唔係就咁叫果個人唔好做
係老豆老母教邊樣應做邊樣唔應做
老豆老母都唔教駛乜理佢

話說屋企有個5歲細路，係阿哥個女
佢最鍾意睇叮噹、睇電視、玩iPad、iPhone

Ok樓主話沉迷電子遊戲 我認同

但連睇電視都睇個侄女唔順眼

8090後個個都係撈電視汁食飯大啦

我想知樓主細個係點

另一重點 個侄女5歲

樓主知唔知部機有呢個功能

有撚用咩 而家係樓主阿哥放縱自己個女呀

紅字果個係咪樓主阿哥黎
句句都冇point

但部機係樓主
佢set家長監控佢阿哥都改唔到啦
等佢呀哥真係買過部之後就真係冇撚用啦

屌你老母你都反駁得幾戇鳩

負評錯左

到時佢阿哥咪又係屌佢做咩鎖住部機唔比佢個女玩
有咩分別？

其實任何電子螢幕等等既產品都唔應該比12歲以下時小朋友用 即使用 頂盡真係一個鐘夠啦

你阿哥on9到震
細路仔玩得咁多sensory stimulation咁高既遊戲機好易有ADHD
唔識教真係咪撚學人生

唔問過佢呀哥又點知？
呢個方法算係大家一人讓一步
依加咁薑都係因為一刀切姐

你自己打就得, 真係咁唔鍾意佢打就以身作則啦
咁做同D廢老飲茶果陣叫人食野唔好打機, 但自己拎疊報紙係度睇有乜分別

咪就係 細路唔睇電視唔通睇四書唔經乜

玩15分鐘都嫌多
依家啲細路無曬自制能力，又唔識得靜

唔係自己鈿路點解要以身作則先？

佢咁就會寵壞個女 個女要乜就比
第時佢自己管唔掂個女 個女變公主病/港女乜乜柒柒就咪撚怨人 係佢自己一手造成

利申:好鐘意管細路仔，有自己一套

其實咁細個開始玩最驚影響發育，但上癮其實就遲早既事
Btw反正又唔係你個女，你應該講既都講晒

好多小朋友有機打唔願出街喇
其實接觸少啲好 出去行下博物館 同小動物相處仲健康

老老豆豆
我都好反對小朋友玩呢啲嘢
第時如果有小朋友Iphone ipad都盡量唔俾細路掂
我覺得小朋友童年應該多啲去公園玩
識多啲朋友仔 睇下卡通片都還可以
但日日拎住嚟玩真係
我肯定小朋友角度嚟講落公園識下朋友跑下會好玩過iphone
加上唔想個仔第時沉迷打機好似我咁撚毒

有時好矛盾 小朋友教得好 遊戲機有都會自己識玩得少 要睇父母點帶仔女接觸呢個世界

咁如果有得避 知道電子野嘅影響性
點解都唔教吓下一代？
如果上一代係點 下一代就要一樣係點
咁個社會點會有進步

香港人果然係香港人

我反而好奇點解你覺得好奇
結咗婚冇能力置業，加埋大仔，屋企好勉強叫有位，件事就會咁發生
重點係 自己都未有能力搬

樓上都有個巴打係咁

我覺得啦下
第一 部機唔係樓主老豆老母買嘅話 咁就係屬於樓主嘅 啊哥冇份夾錢 又唔係公家全家一齊用 其實樓主唔借好正常

第二 個啊哥如果係應承左個女 咁佢應該係要自己去買一部比自己個女 而唔係借人地嗰部黎借花獻佛然後人地唔借又嘈 唔好同我講咩人地應承左個女點點點 一係自己買返部比個女 一係就唔好應承

第三 樓主話廢時理咁多 唔代表見到覺得唔啱嘅事就乜都唔講得 佢睇唔過眼啊哥個女咁沈迷 開句聲都唔得？一陣人地一齊沈迷你又會屌呢樣屌嗰樣架啦

第四 見到有人話樓主拎出黎引細路 我真係笑左 如果呢個係理由 我相信啊妹妹老豆老母一定成日睇電視手機 所以妹妹先咁沈迷電視同卡通片啦？搭車差唔多個個老豆老母都睇手機 你唔去屌？

如果5歲識打咁多字 就唔止上連登啦

大家都係香港人 有時真係照鏡咁照

阿哥聽嘅話 我就唔使上來講

樓主講到對個細路咁在意, 買果陣就應該預左會咁啦, 你阿哥係on9, 但樓主你都有責任囉

上面班撚樣又係on9, 我唔講樓主有冇係佢面前打(實有啦屌), 而家啲細路3歲望到個mon加幾個制唔開機已經知咩黎啦, 呢個仲要5歲專業人仕. 要唔畀個細路玩最好連機都唔好畀佢睇到

如果樓主淨係自己房關門咁打, 咁我就正on9

幼兒迷電子產品 與活躍症關連高 醫生﹕礙語言社交發展 兩歲前不應玩

人地爛賭唔關我事
代表我要借埋錢俾佢去賭？
Goodest logic

認真你都知有影響性 點解你又用？
咁雙重標準既 你就想自己侄女變科技文盲
但自己就可以用iphone上連登

企硬啦, 至少對得住自己, 佢要塗毒個仔就自己出錢啦屌

咁細個玩電子產品對隻眼同頸椎都冇盈，次次係餐廳見到d細路仔，得幾歲就要手機送飯就覺得好可悲，細路細個唔識控制就要靠父母，所以認同樓主

佢自己唔教第日就唔好怪啲mk仔用身體教佢個女

而家樓主阿哥自己買 樓主有乜好嘈

唔明點解成班人要樓主以身作則唔比玩
問題係人地都講明唔想幫人教女 點解要因為阿哥個女影響自身自由
人地中出生仔係佢地既事 點解會影響到樓主連機都唔比打
本身世界就係唔公平 都唔明有咩咁解釋
好簡單 阿叔有j 你冇j已經係最大既唔同
又唔見你話驚細路女有日見到阿爸條j問點解自己冇 所以自閹？

講得岩
我都情願啲細路落公園玩好過摺係屋企玩電子野
出多啲街 見識多啲 同多啲人接觸 學人待人接物唔係仲好咩
依個年紀嘅細路無節制能力
做家長嘅係應該要管制下
唔係話要咩就俾咩 要教佢地識分適當時候做適當野
依家唔教 大個更加教唔到
慣左呢個方式相處真係返唔到轉頭

其實叫你啊哥買下大富翁 飛行棋個啲同細路玩仲好啦
又多啲親子互動時間 咁樣對個細路成長都正面啲
不過依家啲家長就係無時間陪佢地就買埋一堆物質去滿足班細路
咁樣對個細路真係好咩？

而家講咗電子遊戲先啦

另外睇你既回覆 你回避左個問題
咁姐係樓主細細個都係睇電視 打電子遊戲大啦

你自己享受完 就批准下一代唔應該
你有童年要搞到人地有童年

5歲侄女日日睇叮噹 你都可以睇唔順眼 傻的嗎

認同你呀巴打
個女佢嘅 佢死佢事啦
佢第時變港女都唔關你事
你要做嘅都做左

電視機呢？

老豆買玩具比個女都怪獸家長 你細個係咪冇玩過gameboy

我講嘅影響性係對於心智未成熟 冇自控能力嘅小童

科技文盲你都講得出
90歲未死都識用iPhone嘅年代
你竟然講得出科技文盲
細個玩得多電子野就真係盲啦

真係好希望你唔係人哋爸爸

Good sharing!! 我sent咗畀我屋企人睇

宜家人地咪自己買部，關你咩事？ O咩咀？

都係我來 你睇埋完

一樣 我希望你做唔到人老豆啦

點解要避而唔去面對呢?
電子書喺香港攪成pat屎咁, 應該都係太多人同樓主一樣嘅守舊思維

著你老母火咩，成版連登仔都唔屌樓豬

個問題係個mon傷眼

依d 咪要教囉
唔好話細個
你依家識話玩半個鐘望一望綠色野咁節制?
有必要對電子產品咁妖魔化?
係到斬腳趾避沙蟲

有無聽過曾子殺豬
你唔借比你啊哥 啊哥咪自己買囉
做人老豆就要有口齒 咪呃尻個細路
都唔撚明你有咩咁不滿
唔講仲以為用左你d 錢去買

仲以為咩世紀大問題
點知係樓豬無得打機叫春

唉mk天下

著撚晒 跳晒制

打機廿幾年

我地打機都至少小學啦都有一堆人頸椎近視呢d問題，而五歲仲係幼稚園個視力同頸椎仲易受影響

一近視就會逐年深，頸椎一出事就多樣事要就住

點睇都係買玩具比佢掉下砌下好

Agger
但依家人地話自己去買比個女玩喎
關樓主咩事

一面話唔干涉，一面就自打嘴巴

俾佢玩 由佢玩到夠

反正佢大個都唔關你事

屌你老母，俾部機個姪玩都唔撚俾

Switch呢啲同啲細路玩架嘛

不知幾撚開心

咁撚自私

唔好話大富翁飛行棋呢啲咁益智
其實細路仔大把嘢玩啦
老豆老母得閒同個仔去踢下波 去郊野公園行下
不知幾開心啦
教下佢砌模型 有錢啲嘅買lego
細路仔一定鐘意

傷乜鬼鴉～ 睇書夠傷啦
教佢睇女啦咁

佢個女點撚樣關你乜事
你食下花生睇佢點教壞個女咪算
你阿哥唔聽人講就等佢受返惡果

樓主一開始都講左重點 唔鐘意細路打機
唔好講到好為個侄女諗啦

係唔鐘意玩佢部機0者

會唔會係細個成日想買咩，父母都唔買
依家做左人地老豆，就想個仔女開心咋？

睇過呢個廣告
都認同太細個唔適合玩電子產品
五歲嘅細路仲學緊好多野，佢地仲學繄緊社交技巧同情緒發展，其留喺屋企到打機，不如落多d街/join唔同啲興趣班，學識點同人溝通，如果唔係嘅話，將來大個左，有機會變做做毒絲/語癌，咁就就救唔返，同五歲細路無咩自律性，要靠大人管得好先唔會沉迷，

之後人地話自己買就唔開心上黎呻，成個細路仔咁

無能力買唔起 有能力買都比細佬放上網批鬥

關撚事咩。你靚仔靚女大把人搵你傾計，social 啦。毒撚/絲大部份都係樣衰為主

講返個重點比大家知
樓主呀哥最後冇逼佢細佬借部機出來
最後決定自己買部比個女

但垃圾樓主就開post屌佢呀哥係怪獸家長

要人無我有先威
引d小朋友再屌夠佢地老母唔識教仔

個重點係個佢啊哥係咁比佢細路玩
而樓主又冇講過細路乜電子野都唔掂得
咁樣係冇教個小朋友節制

而且佢啊哥憑乜撚野未問過佢就應承要比佢個女玩
根本成日應承小朋友玩電子野就係有問題
個前設已經錯 就算佢啊哥遵守承諾
都唔代表成件事岩
樓主有佢自己堅持 又冇幫佢教仔
點解不滿都唔得
你地班人千析唔好對任何唔關自己事既野有睇法囉
就算一個人唔對事件表達睇法
多多少少個心裡面都會有感受架啦 正常架

樓主連佢侄女日日要睇叮噹都覺得唔順眼
佢既標準會唔會太on9呀

5歲女睇叮噹都比佢呀叔屌呀

我家都有對怪獸大哥跟大嫂，
只能奉勸巴打一句：
唔好理咁多，結咗婚既大佬就等如潑出去的水！
佢老婆仔女先係佢既家人，
你算係D乜，就算你呀爸媽佢都未必會在意！
何況你？！
而且個女係佢既無論第日點變功勞一定不在你，
反而有D乜唔著隨時可以賴返你教衰曬or
做壊榜樣之類⋯⋯etc.
既然如此何必費神傷身，
睇佢地自己造化把啦！
（過來人分享自己參透下）
利申：已抽身，免傷神

幾時有當面屌？大家到底明唔明咩叫干涉？
干涉係佢出手阻止個細路打機
但樓主只不過係表達睇法 冇任何干涉人既行動
有自己睇法都唔得？

再者 樓主個重點唔係佢睇叮噹or打機
係睇得太多呀
大家睇清楚先駁好唔好

嚴人寛己

第一我話佢睇唔順眼 要上來開post屌

我冇話佢有干涉 我屌佢上來開post 話佢呀哥係怪獸家長

開post都屌 會唔會你就係佢啊哥呀
如果唔係都冇必要嬲到屌樓主姐

真 樓主回避左我問佢細個點生活既問題
明顯佢都係睇電視 打電子遊戲大

依家幾十歲都重打機 但話電子遊戲禍害下一代 呀哥係怪獸家長

嚴人寬己最簡單

係呀係呀 細佬返屋企食飯啦 唔好掛住開post

幾時都話連登仔低質 討論下
冇論點就要靠屈埋曬依d on9野

咁你咪死返高登囉柒頭！！

盲左咩你
我個論點咪就係點解一個人無緣無故會屌其他人發表意見
而果種行為根本都冇冒犯人
你都識話啦 討論下呀嘛 又會屌人出post引發討論既

多係咩意思? 無人知
你睇佢一開始講野都極偏頗
所有野我地都係聽樓主偏面之詞
你可以咁肯定佢咩都無做
我想知除左電視 電視 平板
仲有咩電子產品你常用?

樓主無謂幫人教仔啦（雖然對方係你阿哥）
到第時佢就知死

開post都屌 會唔會你就係佢啊哥呀
如果唔係都冇必要嬲到屌樓主姐

論點論証論據
識分嗎？

佢段野講緊 因為我屌樓主 所以係樓主呀哥

我有個朋友比佢個只係返幼稚園的女女玩VR,
仲要話個女霸住玩搞到佢無得玩喎！

樓主應該年紀唔細了, 知道咩叫適當的給予
我撐你

樓上有人問幾歲開始用電子產品
個人意見, iphone ipad 起碼應該中學先好俾

你而家真係干涉緊我開post啦

不過，真係高下立見

咁講既話都冇乜好討論
我地係冇辦法知道真實情況架啦
所以咪要就住佢個前設去討論囉
咁佢都用到沈迷呢個字眼
相信都唔會差太遠掛

簡單黎講咪即係樓豬唔想借比佢囉
唔想借咪唔好借
咁撚多藉口

做慣手勢 借一次就當咗部機係自己嘅
撐樓主唔撚柒借 有本事叫自己老豆買

樓主係自己屋企打機定打飛機又點話 做壞榜樣關樓主乜事 個女佢㗎？佢有責任教？

有本事叫佢老豆唔好痴屋企住囉

其實樓主都係想個細路唔好掂咁耐電子野
一來真係會睇壞眼
二來唔想佢第日沈迷落去依個電子世界

我幾時屌過你干涉人呀
你係咪on99

我屌你既係 屈你呀哥係怪獸家長呀

你睇佢咁偏頗就知係無討論空間架
佢開post 最大原因係因為佢比人搶機打
而唔係佢啊哥唔識教女

有冇睇曬內文

佢呀哥最後話自己買部
樓主成個怨婦証來開post 屌佢呀哥怪獸家長 教壞細路

有時啲嘢 真係身同感受先會咁有共鳴
我搬出去就抽到身 一日仲見住個姪被縱都氣難平

樓主根本就唔係為姪女著想

而係唔想姪女搶佢部機玩

唔識教又要生 好不負責任

有樓豬咁既老豆真係死都唔掂
佢自己由細打機打到幾十歲人 但就覺得電子遊戲禍害下一代

如果單純係唔想姪女同佢搶機玩
咁點解到佢啊哥話買過部之後樓主都會嬲？
買過部咪唔搶囉 咁冇理由嬲
咪就係因為個原因唔係咁簡單 係為姪女著想

樓主講過就算喇 無謂搞到僵曬

唔明有咩問題
佢啊借啊哥咪自己買囉
佢又睇唔順眼

買部機比女玩有咩錯
唔識節制係要教 唔係避
依家唔教大個先教?
大個都唔節制咁點?

其身不正唔明有咩資格叫人唔好做
依家樓主單野好似一個吸煙者 叫人唔好食煙一樣

依個真係on9
佢以為佢係房玩就無人知
真係當d 細路弱智

而家咪就係話佢老豆唔教個女節制不特止
仲要買過部新既比佢囉
講真 有教既話 就算成屋都係電子野
個細路都唔會沈迷啦 咁樓主就唔洗出post啦
而家就係冇教既前題底下 仲要再買

樓豬講到係為個細路好咁
咁就應該教佢有節制咁玩
而唔係禁止佢接觸
根本就係驚佢爭機打

問題並非在於買唔買部機, 亦唔係阿哥自己買唔買
問題在於, 樓主睇唔過眼阿哥咁太縱個女

教小朋友最大責任係父母
樓主係叔仔, 雖然口講自己冇權理太多
但佢都有呢個心想教好個姪女唔好太沉迷
但身教既野, 唔係單單一個人就得, 小朋友父母既諗法先係關鍵
所以樓主覺得佢阿哥係怪獸家長唔識教咩叫"節制", 而自己又冇能力

話你9驚你嬲

接觸電子遊戲 都要睇本身個細路性格同幾歲㗎
你明知 佢一旦接觸咗之後 冇得玩就呼天搶地 咁唔打機冇蝕底啫吓話
但沈迷咗習慣咗 想矯正返大家都麻煩
佢唔係我姪女 我理得佢打乜機啦 係咪咁話先

咁後尾佢都冇理佢啊哥啦
係唔gur姐
同埋我想講 細路普遍係比大人更易養成壞習慣
樓主擔心都情有可原既

你幾歲開始打機呀？

現實就係好多吸煙者叫人唔好食煙
亦唔少人為左屋企人去戒

毒梟教仔女/家人唔好吸毒好正常姐

樓主係叫唔好比佢玩
唔係節制
樓主有同啊哥講過架
啊哥話應承左個女
但佢無話唔教喎

我問左好多次樓主佢幾歲開始打機
佢咁耐都未答到我

樓主你是但講你18歲先開始打啦

on9

其身不正唔明有咩資格叫人唔好做

想代表佢咁做好冇說服力

我都勁撚憎小朋友細細個就玩電子野 出黎食餐飯都要開撚住個youtube比佢睇

應該小學都有部game boy嘅
但節制先係問題
我中學打online仲沈迷 但好快就知道再咁落去唔掂
好快就戒咗冇玩
我又冇你想像中咁鍾意打機

咁我就話，「你唔好教壞個細路啦，呢啲本身唔需要接觸咁多嘅嘢，就唔好畀佢玩咁多，佢仲細，一陣瘋狂每日都要玩就麻煩（因為個細路已經幾乎每日都要睇叮噹）」

話"佢無話唔教"都on9
佢個細路咁沈迷既時候仲要買多部比佢玩
你覺得佢真係會教？

前車可鑑, 旁聽者清
正正係有接觸過先知道個影響力

你講資格論冇意思, 或者直接咁講, 阿叔想個姪女唔好沉迷仲需要考咩資格?

年齡都係一個好重要嘅因素
太細個沈迷打機唔係問題？
個侄得五歲咋 有返十歲咁上下都唔會理佢打唔打機啦講真
你拎食煙呢個例子咪一樣
你小學個陣食煙同18歲食煙都兩回事啦

6歲小一 你侄女小五
以前電子產品冇依家咁流通 我當打個和

5歲女 日日要睇叮噹 我想問有幾過份呀？
有幾唔節制呀

睇你內文知你買左冇耐 侄女玩左幾多次呀

講埋出來睇下侄女有冇玩得過火

港女是怎樣煉成的
讚同啊樓主 同你情況都幾似
Btw怪獸果個係我阿媽 成日就個孫女

細路就得一次 就會有要求
遲早攪著成屋人

樓主本身知以身作則但又繼續玩
以為匿埋玩就無人知
從來唔做先真正唔會有人知
我就唔覺樓主會咁做

樓主都係小學開始打機
以前電子產品冇依家咁普及

打機睇壞眼 著晒火就真係睇壞眼 著你老母火乜 著火就報警啦

早d訓啦你

有啲人以為唔想畀個姪女打機係因為我自私，甚至誇張到話我破壞佢童年

我真係想講
畀唔畀個細路打機 好個人㗎咋
我立場就係盡量少接觸呢啲電子野
可免則免
可以嘅話 唔打機唔會有任何損失

我剩係知道 唔好畀個細路嘅童年充滿考試同測驗
見外面好天 就去吓海邊
接觸吓個大自然 了解自身同外界嘅關係
呢啲先係重要 並唔係打機與否

或者嗰個係我姪女
外人根本難以明白

親者痛，仇者快

樓主係覺得自己冇權教
見小朋友父母自己都唔教, 唔認同自己呢個既想法
咁自己又何必干涉, 結果亦係自己摺埋冇再干涉

而樓主成人自己搵食自己玩,自己識節制,買機自娛又冇咩問題啵
唔通買盒模型又要孖住姪女砌?
係發生左呢D借機打事件先又再撩起家庭紏紛, 係點教細路一事上有分歧

細路打機真係大機會沈迷而影響學業
但大人自制能力好d 冇咁容易影響正事
起碼樓主都有能力買自己中意既野
點都好 無論係咩年齡層都唔應該太沈迷一樣野
尤其係小朋友

Etv都唔俾睇？新聞+電視劇都唔得？

on9
成班人用個屎眼嚟睇文，睇啲唔睇啲，睇完又用個屎忽嚟睇野，完全冇邏輯
第一，就算係樓主自白，都冇講過阿哥借唔到佢機俾說話佢聽，只係話諗著自己買部俾個女，阿哥知道細佬唔想俾部機人玩，所以決定自己買一部，唔煩到細佬，睇得出就算唔算好好，起碼唔係衰阿哥，而且佢最初係應承阿女俾佢玩平板，唔係買，所以先問細佬借，細佬唔借不特止仲串鳩佢，佢先索性自己破財買部，履行咗個承諾，係個唔想呃仔女的老竇，唔該眼殘的人睇清楚依點先
第二，按樓主所講，姪女只係沉迷電子野，冇提過佢係公主病，乜都要阿爸買，亦冇講過佢脾氣差，或者性格有咩問題，話個女第時變mk妹自我中心唔理人感受嗰啲完全係班弱智仔自己腦補出嚟，幻想啲冇提到的野出嚟，主觀咁醜化咗姪女的形象，打稻草人打到好爽咁，唔知做乜鳩
第三，大部分上得連登的人都係或多或少沉迷手機電腦，本身就冇咩立場去大力抨擊依樣野，話會有近視嗰啲，你早接觸遲接觸遲早都會有，新一代過半都近視啦，今日先知咩，當然，五歲就太過沉迷平板唔係咁好，但係都唔見得就要禁絕晒，最緊要識得運用，打機都冇乜野，唔通鐘意打機第時就會變罪犯咩，如果佢玩平板得嚟，學業成績同興趣發展都平衡到，點解唔得？
父母應該教仔女要溫書做功課後先有得玩，同時俾啲興趣班佢參加，豐富下佢的生活，禁止佢接觸電子野一啲意義都冇，連睇電視動畫都要批鬥就更係on9，你唔好鬧埋你老母？阿哥尊重你先放棄拎你部平板，選擇自己買部，換嚟的係俾你放上連登公審，細路仔鐘意玩係天性，你就要講到十惡不赦咁
最後，如果真係咁為姪女好，個標題就應該係「姪女沉迷平板，有咩辦法令佢玩少啲？」，內容應該係問巴絲們意見點去幫個姪女，有助佢全方位身心健康咁成長，而唔係擺到明係發洩咁串鳩自己阿哥同姪女，講到自己好偉大，但實質上真正目的只係想令人哋覺得自己好委屈，認同自己的睇法
咁多人唔用個腦諗野，見樓主咁講，就受晒佢個諗法影響，同fb啲搏人認同，跟大隊的mk仔有乜分別？

而家係酒樓只要見到嗰枱有細路，就一定有部iphone ipad係枱
細個啲就睇卡通片，阿媽就喂到埋口食
大個啲就玩到無時停，就算長輩叫唔好玩住食野先都當耳邊風就知呢個世代電子產品對細路嘅影響幾深
仲唔好好教佢地節制，上晒癮真係無得救

以為係補習老師著到勁少布教學生果啲post...

覺得樓主有問題
其實有無俾人教過管過
如果有 應該明樓主擔心咩
如果無 就算講極都唔明

Agger
唔理就冇問題,睇唔過眼就幫下大佬教女啦,
你大佬怕煩到你,自己去買部比個女玩都要比你開po屌

真係有心既,開post 個方向應該係問點先幫到個姪女唔沉迷,而唔係屌大佬係怪獸家長,姪女冇節制

人地爛賭，問你借錢賭梗係有錯
用自己錢賭，關你撚事?

佢拎樓主部機比個女玩係有唔岩，
但佢出自己錢買野比個女玩，關樓主你乜事？
點解一定要逼人地個女接受樓主你既價值觀？
係咪你唔鐘意食乜，你表哥個女就唔可以食？

我細佬都係咁佢讀小一 已經日日放學返屋企就玩ipad
唔比佢玩就發脾氣 已經300幾度近視 鬧又唔聽 功課又唔識做 返學又唔聽書 係咪而家既細路咁幸福
諗起自己細個時 邊有咁多野玩

我絕對認同細個唔應該接觸咁多電子產品

但始終係人地個女，人地有人地既管教
你冇資格出聲管太多，亦唔應該逼人地接受你哥套

樓主你諗下如果你隔離走過黎同你講電腦好多幅射，
唔比你玩，你會點諗？佢個出發點係好架wor

同樣地你既出發點係好，唔想你表哥個女沉迷
但唔代表你表哥/佢個女要聽囉

細路放學唔返屋企你仲驚

街邊好多壞人𠻹

去部ipad個設定->一般
玩下個功能限制啦

我好認同樓主唔應該比小朋友咁早接觸呢啲電子產品 雖然佢唔係你個女你理撚得佢
首先啲人屌樓主自私唔想同姪女share部機係咩心態 部機係樓主出錢買佢係物主佢中意掉落海都唔到其他人理啦
然後話佢屌自己大佬係怪獸家長 大人係應該以身作則同守承諾 但唔係咩都要應承 如果明知對得多電子產品會影響小朋友同身心健康都要應承？咁真係對個小朋友好？每日都要用iPad睇叮噹都冇話睇幾耐喎 唔理好醜都應承個女仲唔係竉佢唔係怪獸家長？！
最後 對於身體同心智都未發展成熟同冇自制能力嘅小朋友成年人係應該加以控制佢地嘅行為 我相信樓主已經係出黎做野嘅成年人會有自制能力可以成為姪女嘅榜樣教識佢咩係喺適當嘅時候做適當嘅野 不過你嘅好心冇比人欣賞就算啦人地個女之後嘅惡果咪比返佢地受囉關你撚事

樓上條on9打咁撚7多字以為水蛇春咁長就好有道理
親戚做視光講過佢地對眼未發育好咁快睇咁多閃下閃下 藍光野 係一定對對眼唔好
仲有咁細開始睇啲識郁呀閃呀 佢地話會難集中 呢個我prove唔到
至於關唔關事有冇權屌 啲人都仲未分到樓主點解要出聲

你唔會落砵蘭街叫啲雞唔好做雞

但如果你老母落街執紙皮你都會叫下佢返屋企掛？

我講個on9係來歷不明

矯枉過正

重點係你只係佢阿叔
並唔係父母，你咁做只會2邊當你衰人
當眾人前落阿哥（任何人）面，呢樣野係華人社會入面大忌黎，無論你所講方法是否適合，已經先輸一仗
你有你認為岩既方法，佢有佢既，如果覺得佢咁做會影響細路發育，你可以搵理由多帶佢出街玩/睇展覽/行山/游水之類
睇電視做功課方面就要同阿哥/阿嫂傾下，動之以情，說之以理，話哂佢地先係父母，之後佢搬/你搬走後，你再點俾意見?所以應係根源落手，無論用任何方法，黑貓定白貓，捉到老鼠先係好貓
睇返你所做既，認為應改變既有冇改到?
定係令問題惡化?
依家咁做就細路唔鍾意你，阿哥阿嫂覺得你小事化大
真係想改變佢地，就同流但不合污
否則，講多無謂

岩岩好睇到呢集，呢啲先係改革

就算係小朋友面前玩咁又點
小朋友係屋企就乜鳩都唔做得 ？
依家個小朋友洗唔洗樓主教埋

還原基本步, 點解要應承個女俾佢打switch?
一嚟部機唔係阿哥嘅, 隨便應承, 俾咗小朋友一個壞印象, 只要自己同嗲哋講, 無論件嘢係咪自己都可以隨便用, 既然部嘢唔係阿哥嘅, 要玩唔係應該叫個女親自去問樓主可唔可以借俾佢? 點解會變咗阿哥用“應承咗個女”嚟做理由, 決定借定唔借? 佢有咩權話事?
二嚟小朋友仲細, 點解唔係教佢打機有咩唔好, 或者將打機換成一種獎勵, 等佢完成某啲勞動(例如幫手做家務到某個次數之後先准玩15分鐘) (當然要得到樓主同意借出部switch先), 借機教佢有付出先可以有收獲, 反而選擇縱容自己個女想玩就玩, 借唔到細佬嗰部就買一部返嚟俾自己個女? 咁小朋友大個仲識咩叫節制咩?

我唔知係咪890後個個都有咁幸福, 個個細個都有得想睇電視就睇電視啦, 但我嗰個年代家長係會規定每日睇幾耐, 而且最基本要做好功課溫好書先可以睇, 放假可能仲要幫手做埋家務先得
但而家啲小朋友扭下計就平板、電話任佢玩, 有啲未讀小學已經變晒四眼仔四眼妹, 問心大家真係覺得正常咩?

身受其害唔係更加了解件事有咩唔好咩? 點解唔可以用過來人身份提醒下一代唔好做?

你都識講節制要教, 而家阿哥為咩買多部機俾自己個女? 係為咗個女想玩就有得玩, 縱容個女唔識節制 (係要識節制應該教個女已經玩過, 叔叔唔借, 部機就要還俾叔叔, 唔係自己買一部返嚟任打), 你仲問買部機俾個女有咩錯?

自己食煙食到周身病, 又短命, 叫人唔好學佢咁, 請問有咩錯? 身受其害唔係更有說服力?
如果未食過煙叫人唔好食, 到時又被人話你唔食就梗係唱衰食煙, 輸打贏要?

咁所以點解要應承個女
應承咗就大q曬?

我覺得可以同小朋友deal好
講到尾 佢學識節制差好遠

幾歲開始打機都好, 關小朋友太細唔應該沉迷電子遊戲咩事?
上一代夠好多獅子山精神唔人工, 你又使唔使俾返份糧你老細?

你阿哥慷他人之慨，咁大個人連女都有埋都仲鳩下鳩下

樓主我撐你

過多幾年佢就會後悔

無嫁喇 到佢成績低落啲父母先會後悔
同父異母既細佬因為有病由細玩ipad玩到大
到宜家十歲仲係機不離手
不過功課又照做機都照打咁解
教到就由佢
我又唔係佢老母唔想理

連登啲垃圾毒撚自己代入左個細路女度

佢地覺得吸過毒就唔應該叫人唔好吸

講得長當然唔代表有道理啦，我上面的回覆一半只係講緊有啲人想法上的謬誤，至於關於五歲用平板嗰個位我認我話調係誇大咗少少，但你睇返應該可以見到其實我都係主張要掂少啲，但係唔好強硬咁限制，父母要諗辦法平衡佢全方位的發展同身心健康
我之所以選擇平心靜氣咁回你，係因為只有理性的行為同言語先可以產生出好的結果，依樣都係我上面真正想講的事
我唔抵得的係樓主上嚟連登，明明有兩個開post的方法，但係佢冇選擇到理性咁問「如何幫忙姪女」依個有建設性的選項，而係選擇感情用事咁發洩自己的負面情緒，通過數落阿哥同姪女舒解心入面一啲準則諗法被違反所產生的不滿
我真正睇唔過眼的唔係樓主的行為，而係佢的心態，佢講到自己好緊張個姪女，拎咗個光環，好多巴絲打亦相信佢好為姪女設想，但我就睇到事實並非完全係咁
追咗咁多頁，有唔少巴絲打都主動提出咗啲幫佢姪女的方法，但佢幾乎冇參與落依啲回覆的討論入面，佢覆的全部都係啲人覺得佢做錯的留言，依啲佢就一一反駁，睇得出佢著緊自己的諗法價值觀俾唔俾人認同多過點樣可以真正幫到個姪女，如果唔係的話由一開始個討論方向就應該喺幫姪女上面
而且字裡行間都感覺到，樓主唔係不滿咁簡單，直頭係鄙夷自己阿哥，比起對姪女的擔心，佢流露出更多的係相比於阿哥的優越感，所以真係幫唔落手
一個唔小心又打多咗，唔好意思啦

too long didn't read, 淨係睇到第二點就知你自己先係用屎眼睇嘢
部機唔係自己老竇嘅, 然後去同老竇扭就要打到部機, 個老竇都容許個女咁做, 仲拎埋啲歪理話應承就要做到, 咁都唔叫縱容? 要借嗰部機係屬於阿叔嘅, 點解唔係問阿叔? 阿叔有話過借咩? 借嘢唔使問主人借都叫冇問題?

電子奶嘴

我又唔撚信樓主個年代五歲就有電腦打機啦
你估好似而家個個細路揸ipad睇動畫打機呀

班人又唔准樓主教個小朋友喎

佢出手干涉過教佢阿哥個女, 私下同佢阿哥講 (結果佢阿哥話應承咗個女), 唔借部機 (結果佢阿哥話自己買過部, 堅持要俾個女打), 真心求教已經做到呢步, 勸又勸過, 阻止又阻止過, 請問樓主仲可以做啲乜? 又有邊忽令你覺得佢鄙夷佢阿哥?

閱讀障礙？

標籤阿哥係怪獸家長都唔算鄙視？

細細過靠打gta學英文

發生咩事

Agger樓主，睇太多電子野 d animations 太豐富 細路就會唔鐘意睇書

睇完樓主個篇文，
我只係感受到樓主無氣度，
上黎發悔氣多過想幫阿哥教女。

在道理上部switch係樓主既的確可以唔借，
樓主阿哥冇問樓主答應借部switch比個女，
的確係阿哥唔岩。
由阿哥話自己買過部switch比個女可以睇到，
阿哥其實知道部switch唔係歸屬自己，
所以答應個女呢到真係好唔得。

在人情上如果樓主係真係擔心個細路成長，
應該係同阿哥交涉，
例如講：我可以借，但限時玩x個鐘，。
好過你直接屌埋去話教壞小朋友影響成長。
咁樣直接屌個意見出黎，
等同於直接話你阿哥唔識教，
所以你阿哥炆先會直接話買過部比個女。

你話怪唔怪獸家長，我唔係好覺，
我只係睇到你阿哥想實行約定先會問你借姐。

[size=4]所以樓主關你撚事咩，你阿哥都確定左自己買個部比個女玩。 /size=4]

你覺得俾佢知我喺佢面前還有分別？

由得佢啦，個女又唔係你嘅

其實借咪借唔借咪唔借
洗唔洗打咁多野上黎
平時啲連登仔已經要做網上驗孕棒
宜家仲要做埋你屋企既調解員

哥：去廁所痾舊屎出黎，個女話要玩
細路：痴線，有咩可能玩屎
哥：我應承左個女
細路：我一定唔痾架啦
哥：唔駛你，我聽日自己痾俾佢玩

咁佢都講左唔駛你又唔係宜家迫你屙

支持樓主

唔鐘意借就唔好借！

我又幾同意樓主
我細佬細細個開始就日日用手機睇片
到後尾考試個排我話同佢溫書唔制
淨係睇片同打機

我有時會改wifi密碼逼佢溫 一開始都work 到後尾就發爛炸 搵老母幫拖

呢d野一習慣左就冇救

樓主同你大哥有冇喺個細路面前打機，成日撳電話？

咁多人叫樓主唔好幫人教女，算唔算教緊樓主？

我阿嫂都係個仔3歲 日日比手機佢睇youtube
痴撚線

細佬仔無咩專注力
反而打機先最比心機最專注
細佬4歲就打cs
入埋港大

一家人
點會無關係？

5歲的確唔可以成日對住啲電子嘢
啲老豆老母成日俾部機就塞住個細路把口
一唔打機就大叫大喊
反而唔係玩開電子嘢果啲就無咁嘈

呢個時代d人是非黑白都唔撚識分
之前達哥同backup佬單野又係咁

打機有咩問題
我細個幼稚園果陣老豆都有同我一齊打ps
屋企兄弟姊妹一人一部gb唔洗爭
成日帶我入機部打機
呢啲先係好老豆

早睡早起
有温書有做功課就得啦

已經成家立室仲同呀哥個家一齊住
你好打極都有限
一係你搬 一係佢搬

與其任佢玩，不如引導位小朋友去一個好嘅方向學識點樣使用哩啲野而唔係沉迷同倚賴

要身教就應該佢呀哥主動做
呀哥結婚仲痴屋企住都算
如果父母係擔心自己個女玩得多電子產品
自己唔做之餘 應該叫埋自己細佬（即係樓主）唔好係個小朋友面前玩
但係樓主呀哥冇打算咁做之餘仲縱自己個女
應承個女佢要咩就俾咩佢 要自己細佬俾部機出黎配合自己嘅誠諾
唔知樓主之前有冇自己唔係小朋友面前玩電話 不過就算有都冇用 個呀哥一早俾曬電子產品俾小朋友 小朋友已經習慣左用
既然個呀哥都唔擔心呢方面 而樓主亦都唔打算幫呀哥教女 咁就冇需要再多此一舉自己都唔用電話

我細個就係俾屋企人管制太多,大個先會瘋狂打機
時代唔同啦樓主

成班on9斷章取義 樓主用自己錢買機打有咩問題? 個細路未有經濟能力學咩人打機?冇錢咪落去公園玩囉，話樓主係佢面前打機唔岩仲on9 咁都可以屈返落樓主到

咪係, 童年無機打邊係童年
教育係重要, 但D怪獸家長管咁多又真係好咩
小朋友應該要教自律而唔係唔比佢接觸

土地問題 如果佢一定人唔係同你住就唔會鬧交了

咁其實你父母係你細個就縱容你鍾意打機就打機
你大個就會反而唔打機咩
好大機會咪一樣會瘋狂打機
應該係教個小朋友節制 而唔係一概唔準或者咩都準

成堆人同樓主呀哥真係無分別，做佢地d仔女就慘

依家細路沉迷玩iPad果啲根本係因為啲老豆老母覺得比左部機佢地就唔洗理 小朋友冇野做就拎黎玩嫁啦
我細個淨係ps啲game疊埋有2個我咁高 從來都唔缺遊戲機
但兩老都抽好多時間陪我 帶我出街 落公園 又陪我做功課温書 呢啲未身教

連登最撚多小學雞架啦

巴打屋企人唔鬧你同小朋友爭野玩都算係咁

呢度好多「人地教仔幫你撚事咩」嘅廢老口吻

因為無打開機既小朋友自然有自己解悶既方法

樓主應該幫丫哥教女，佢咁想個女打機，一於送部畀佢，等佢個女打到機不離手上晒癮，戒都戒唔甩，唔溫書唔做運動欠交功課考試默書唔合格連食飯訓教沖涼都唔聽話，做老豆果個就知味道。

屌樓主個d好笑
本來已經無問過樓主囉樓主俾個女玩
依家樓主唔想俾，佢阿哥就好似俾說話樓主聽咁
點睇都係阿哥錯

阿仔唔好嬲阿哥啦

延伸閱讀
我成日見到d細路係街連走位都未識
就剩係識打機
撞到佢地跌到又點都我地唔岩
但係又會阻住條路
屌佢地又無意思

成班波台狗又扮眾人皆醉我獨醒你到搞事

樓豬做得好呀
千奇唔好心軟 一定唔可以比個細路打

果D話咩 你都唔應該玩要以身作則果D係咪腦裝屎
宜家又唔係樓豬生條細路出黎
條細路要問點解樓豬玩得佢唔玩得, 呢個問題就叫番佢老豆老母答佢教佢啦
ON99

竟然咁多正評
買部遊戲機比個小朋友就叫縱？
樓主會唔會專橫左少少？

玩遊戲機傷眼，但係咪掂都唔比掂？
買左之後限制住一晚只可以玩半個鐘唔得？
唔好只準州官放火不準百姓點燈啦

佢肯定唔知細佬係唔會有節制能力 ...
你阻完佢 , 佢個心都飛左去打機果度 ... 乜都唔上心

玩係可以玩 , 但一定唔會係打機

連登已死

你係岩 但係佢要點教個女你都阻止唔到

大家自己人借你部機玩下都嬲嬲豬
仲要咁大個人同個細佬仔計較...
成熟少少處理件事好無？

你唔好on9啦

正一衝出黎柒

唔應該接觸但你又起佢面前玩
即係有條女除哂衫上埋床波FINGFING 但講到明唔比你掂 咁真係著哂火喇

一話打機就毒撚 沉迷 零社交咁
討論呢D話題可唔可以拎開D LABEL先呀

其實打機有咩問題
你先怪獸 死牛一片頸呀仆街

遊戲機好多野都係數字轉換
analog to digital
bin to hex
好多野可害人同時又啟發人
點解要歧視打機 標籤打機就係廢青係唔好
我識d打機好叻既係ust cs /ee 數碼港返工

幾歲可以入數碼港返工?

幾歲呀你 有能力咪搬出去
生仔已經戇鳩 你重想同佢地講道理

你知唔知咩叫沈迷？
沈迷打機大個咪變到你咁弱智

之前係高登定係膠登見到個post 話你阿哥同你阿嫂加埋個女自己住一間房，你自己一間房 又同老豆老母住，你想佢地快啲搬走？

駁唔到唔好衝出嚟好無？
乜point都無

係呀係呀，有幾多個呀？少數例子就唔好拎出黎講啦

5歲就打機真係無問題

你連重點都未搵到呀on9仔

你個死仆街
唔比人玩又買返黎又要比個細路知到你有得玩
最近的距離其實最貴
你同係地中海既呀叔面前sell洗頭水有咩分別

多d陪小朋友，佢地就唔會沉迷依d野！
有時間就帶佢地去郊野公園/沙灘之類，冇既話都部下佢地傾下計/一齊做功課。

講就為為佢地好，但咩都冇做，甚至做相反，你唔比佢地玩，但你自己又玩！

你阿哥有樣野做得啱，就係誠信，佢應承左就要做，依d係身教，你果d係口教！

唔識教唔好生系列

其實係而家啲老豆老母懶得理個仔女
就隊部野比佢地睇

同意，我家姐個仔又係咁
簡單d 講 電子產品就係毒品, 一喊 扭計 比佢玩就收聲 ，但只會越黎越中毒深

沉
我沉迷我都仲好清醒
普遍香港人做咩都好 最後都係要讀到書 真係好撚on9
我都係沉迷 沉迷到去日日去機鋪
小學拳皇街霸
初中gumdam seed 高中信長
老母淨係識叫我讀書 到我讀到 又話讀d電機電子冇撚柒用 搵得冇人地咁多
屋企d 書又話阻撚住晒
到頭黎做所有咪又係要搵到錢 真係得啖笑

我完全同意
我個親戚又係咁樣
佢地每次想細路收聲唔煩住佢地就比部電子野佢
基本上每次見班細路都係拎住部電子野
玩到勁入迷
最近有次幾離譜下
又係switch
之前未玩過第一次玩就中哂毒
到最後仲賴死唔走

沉你老母咩 知唔知咩叫異體字呀 讀多幾年書先啦仲打機

唔係話5歲唔打得機,

但真係唔好一日玩超過一粒鐘,

唔係一定好深近視,害左個小朋友

5歲 仲要係女仔
咪玩啦, 唔好講打機, 沉迷比佢睇電視都唔岩啦

呢d歲數係要多點親子/落街同其他小朋友接觸, 學習同人相處, build up正確相處態度, 而唔係坐係到睇死物

屌奶星樓主我完全buy你, 你呀哥簡單講就根本係唔想凑女, 搵部機幫手凑

開口埋口淨係攻擊人 你又有咩教養有幾勁呀屌你老母 冚家剷
淨係講讀書 大家領域未必一樣又叫我讀多幾年再者我再讀就phd啦屌你老母
又係同普通家長一出世就要比較 唔同範疇都要鬥一餐 你唔覺得辛苦??

仲有唔通小朋友鍾意食m記,

又日日俾佢食咩

呢d真係怪獸家長
以為滿足哂個小朋友就係為佢好, 完全唔理個小朋友心理發展

中文差就唔好諗住串人啦 大學生 笑撚死人咩屌 柒左咪認囉

其實港式大部分家長同蝗國一撚樣, 用部機凑仔

屌你都廢撚事

食過一次薯條 , 雪糕
我包你經過m記個細路都扭鳩你買
有d野係唔做得 , 做左冇得返轉頭
我家姐個小朋友到宜家都冇玩過電話平板
你地可能話邊有可能
我都好好奇佢點做到所以問一問
就係身教 , 兩公婆都唔會係小朋友面前玩電話 , 連訊息都唔會覆 , 要搵佢就打電話 , 一定要有取捨 . 要用電腦做野 就一定同個小朋友講 "爸爸用電腦係做野 , 唔係玩 , 唔好阻住佢"
等小朋友訓左 , 就可以用一兩個鐘電話

我係真心配服 , 而且我都會學呢套
m記都冇帶過佢去食 , 全部食健康食品
電視都係有同佢一齊睇 , 唔會零娛樂

好多家長成日扔部電話畀仔女玩, 好多時係因為唔想煩, 自己冇心機陪仔女, 就用電子奶咀搞掂

適量既娛樂當然重要, 但如果你係想小朋友有個快樂童年, 係應該花時間花心機係佢地身上, 打機都係陪佢打唔係扔部機畀佢自己玩

利申: 家長

屌樓主果班應該都係細細個老豆老母出晒去返公冇人陪果類

我覺得咁細個好應該落公園同其他小朋友玩囉，唔係係屋企睇電視同打機
買部機比個小朋友唔係唔得，不過真係要限制佢玩既時間，如果食飯搭車都係到玩都唔阻止佢就認真係唔識教

on9 港豬思維

咁事實上小朋友係唔應該接觸太多電子產品 樓豬又講得無錯
同埋樓豬童年有無打機 都同比唔比個小朋友打機係無關係喎
至於睇多啦A夢呢點 我覺得有D保留 如果係做曬功課 比個小朋友睇下都無壞 但如果係放假由朝睇到晚 咁都唔怪得樓豬屌

樓主對屋企小朋友有意見都好正常
日見夜見都想為佢地好
雖然感覺有少少同細路爭機打
Btw買機俾細路打唔係問題
打幾密手幾耐先係要諗嘅野

蓋清講人話

而家班新晉家長自己都教唔掂自己
點會識教自己嘅精蟲卵子嘅結合體？
造就一大班王子公主出黎
淨係識生唔會去教。乜都賴學校
所以香港人質素下降唔好程日賴蝗。
問心自己香港人有冇做好左自己先啦
最簡單搭個地鐵都帶頭去衝門、咁樣係正確？

手機封面係peach

屌樓主果d肯定未見過極品細路

8歲
返學前一定要睇電視 , 有時叫完佢唔肯起身返學 , 返學就喊 , 唔識自己著衫 , 唔識自己食飯
放lunch就返屋企食 , 一樣係掛住睇電視唔肯食 , 因為有d濕鳩電視盒所以不停有兒童節目播
因為lunch唔食野 , 一到3點就死扭話肚餓
要食m記 , 食完返屋企 , 係玩部平板 , 開電視睇 (同時做) , 唔會做功課 , 一叫做功課就會發癲大叫 , 又話唔識做 , 係玩到一年有幾多日都唔識答
到7點食飯因為個m記頂住左 , 又唔食飯
我都講左佢唔識自己食飯 , 係要人餵
玩到12點訓左，佢老豆返黎屌鬼 , 無佢辦法下幫佢做功課
唔滿意就整爛屋企d野發洩 .

係我心中呢舊唔可以叫垃圾 , 直頭係屎
對多一秒都唔想
幸好佢唔係我細路 , 唔係我親戚

有次佢發癲，佢打佢阿麻
我忍唔到行去屌佢扯佢出門口 , 個細路喊到仆街 , 佢阿麻屌鳩返我轉頭做乜鬧佢個孫
個阿麻問有乜問題 . 小朋友係咁 , 唔好鬧
我即刻膠都廢事俾
從始我當佢地透明唔存在 , 兩麻孫都終極痴撚線 , 唔識教真係唔好生仔

樓主都戇鳩
真係唔鍾意就唔好比個侄女知你有得玩
你都唔好係佢面前玩

再者，你話佢鍾意玩電子產品同你唔鍾意細路玩
咁你身為長輩有無做好身教呀？
有細路既家庭就係一家人既事
如果樓主覺得無責任去教個侄女，請你自己搬出去做

垃圾

AGREE

係囉 想細路讀到書 你自己都要讀到書
想細路搵到大錢 你自己都要搵到大錢

你都識講係侄女 唔係自己個女啦
有乜撚義務教佢？
教完佢 , 佢老豆又係用返佢果套
用人地既野應承自己小朋友叫身教?
咁你老豆老母拎你d野送俾親戚肯定冇問題啦應承左親戚丫嘛 , 唔係少少野都計丫嘛？唔想送俾人就咪買返屋企俾人見到啦 , 咁叻搬出去住lor

其實係 你自己一事無成憑咩要求個細路做得好過你?

每日都玩我覺得ok，但一定要限時間，例如玩左三個字就睇下公仔書，需要做功課既就做完獎勵一下玩一陣又ok
如果完全唔理只係因為小朋友想做就俾佢做就唔得

你都識請係侄女 你又唔教佢又要管佢? 得罪講句關你鳩事咩

我細細個日日打gameboy, 依家master都讀完, 打機好過做街童啦

用樓主野可以話唔關樓主事?
你幾多歲呀？你又會點教呀？

我覺得樓主已經盡佢義務
已經係房玩唔係廳玩避免小朋友接觸
同埋之前樓主講明唔借，但佢呀哥照拎去比自己個女玩
令到佢個女知道有部遊戲機既存在
淨係不問自取已經有問題啦

點解唔係個呀哥搬出去

咁而家人地咪唔用你部機打 買部機返黎比佢玩囉

個呀哥生個女出黎
但樓主要負擔責任
係無錯 一家人 大家都有責任教好個小朋友 但點解樓主個責任 比起個呀哥重要多

樓主，其實你屋企人認唔認同你呢套？揾父母施壓得唔得或者你阿嫂會唔會都係比你個姪女成日打機架？
利申：其實我都係機不離手

冇錯 , 屌樓主果d真係唔好生仔

佢阿哥同個細既冇搬出去住 , 即係冇錢搬啦 , 冇錢學乜人生仔？慳完住既錢反而拎d錢黎買遊戲機揮霍？真心on9

佢部機唔係放係廳 收左係房 , 個老豆做賊撻部機出黎俾佢個囡玩 , 俾樓主發現就發老脾話自己買多部 , 咁點解唔一開始咁愛個女就炒價都入？
連登真係多小學雞 本末倒置

依家d 細路根本唔聽教， 限時玩半個鐘 半個鐘之後唔俾玩，就鬼殺咁嘈！ 早知唔俾佢玩好過
叫佢做完功課先玩，佢就會亂9咁快快趣做晒！個心淨係掛住玩iPad iPhone, 著晒魔咁！
依個年代ge電子產品(功能豐富過頭) 根本唔同gameboy ,
你俾部gameboy 佢玩, 個細路彩你都傻

喂 , 你試下去7仔撻枝水 , 俾人發現左 , 大聲話"宜家俾錢買lor , 唔得呀？" 睇下會點

自己打機叫人唔好打機
我真係笑出嚟
打機其實好多野可以學
睇你點玩
game theory你未入大學都冇得讀

部野係哥哥 爸爸話唔到事

怪獸細路係D怪獸家長縱出嚟
18般武藝樣樣皆能 但做人就偏偏唔識

你要驗腦同驗眼
係自己屋企打機都要唔好比細路睇到
洗唔洗放工就撚埋你 喱係廁所玩？
比細路睇到就叫做引佢 你真係奇撚怪怪
你係樓豬阿哥？
全屋人就你一個 就算錯都要就你？

我諗起自己個表弟細D果陣又係一9樣
有時候我同佢地一家會去我阿婆度開飯
佢已經日日機不離手
我自己有時都比佢玩下
但有時一話唔借, 或者要番屋企拎佢部機時
即刻發爛渣

個小朋友問
點解爸爸 , 爺爺 , 飲得酒我又唔飲得？
你又點睇？

game theory關打機咩事呀
有個game字就係game咩

有冇人同我一樣睇到 身材好重要

依家d香港人借人野當係理所當然
利申成日俾屋企人借野

佢阿哥生左件但冇料搬出去 , 要個本身住係間屋既人就鳩返佢轉頭
咁叻就唔係借 , 係自己買啦柒頭

其實而家時代變左 我地或者樓主個套未必真係岩得晒
打機亦唔一定學唔到野 我三四歲打遊戲機都打到識日文
呢個年代點都避免唔到電子野 以前都會追睇電視
細路既童年都好緊要 問題在於個細路有無自制能力 如果縱開既就一定無
樓主唔借機一定無問題 以上只係討論心態

嗰啲話“自己打機又叫人唔好打機，所以細路都要打機”嗰啲應該係死戇鳩

如果第時細路學性教育又話“大人可以做愛所以細路都要”呢句對嗰啲死戇鳩就合邏輯

你依家將心智未成熟仲未係“成人”嘅小朋友一視同仁？你食撚咗屎呀死廢閪

打橫黎講 你而家唔借 人地咪自己買 你仲管黎做乜? 人地自己買關你撚事

你未撚試過做細路哥？

你夠撚膽講自己細個好撚自律？

乜撚都唔知唔記得就死開啦柒頭

不過真心，人哋點教有人哋自由

鍾意嘅咪自己生個用自己教育方法教個港大讀醫嘅落個兩父子（女）面

嗱費時俾狗咬：港大讀醫只係比喻，鍾意嘅自己代入成就

你呢個先係重點

之前我已經唔畀個細路玩
但阿哥就拎嚟畀個細路玩
我已經好唔鍾意

第二日，我放工返來，我哥叫我畀部機個細路玩吓 話佢鍾意玩mario

咁我就話，「你唔好教壞個細路啦，呢啲本身唔需要接觸咁多嘅嘢，就唔好畀佢玩咁多，佢仲細，一陣瘋狂每日都要玩就麻煩（因為個細路已經幾乎每日都要睇叮噹）」

佢話，佢應承咗個女
（但你鍾意點教 係你嘅事 但我唔認同 就唔會配合你）
我唔肯畀部機佢
佢就話 聽日自己去買部畀個細路玩
成家人聽到都O晒咀
佢仲要堅持 只要個女鍾意就買喎

重點呀 , 樓主唔俾 , 佢阿哥就撻黎俾個囡玩
乜撚"人地唔借咪自己買有咩問題呀 ? "你個腦裝屎架？
樓主表示唔借唔俾 , 仲自己拎左去用咁唔係撻係咩呀？

身教？我呸

真係笑撚左

咁而家人地咪自己買比個女玩唔再拎你果部囉 你仲要理? 人地自己買比個女玩關你撚事咩 唔借咪唔借 仲要擺自己阿哥上黎公審 小器鳩😂

只要有良好嘅間歇模式係可以大大減低近視風險，細細個畀佢玩返半個零鐘就抖下隻眼其實無乜問題

打廿幾年機我都視力正常 大學畢業
幾個一齊打左十幾年機既機友都有人3A入神科
完全唔明細路打機有咩問題

唔係瘋狂打情有可原
最慘係唔識收呢

以前有鬼平板咩？
打家用機要同老豆老母爭電視
宜家？ 一個

囡係要富養，唔養個港女出黎唔通養大個囡比厹屌？

有關係咩 咪又係咁打機 以前用電腦玩ONLINE GAME咪又係玩足全日

平平地一個mon都搞掂
以前一部電視要幾錢呀？
再者以前d機冇咁多功能
你打極有個譜

我都有做過細路， 大人唔理唔管一定變本加厲
更何況個大人撐自己？

咪ON9 以前ONLINE GAME果D沉迷程度一定高過而家果D
講手提遊戲機以前都有GAMEBOY, 近D有NDS PSP,

其實你提左佢咪算
佢唔聽咪有得佢 佢沉迷咪又係煩到佢老豆老母姐

大人唔理唔管一定變本加勵係你自己對細路既定型
好多CASE係屋企管得太嚴 反而先令到仔女學壞

咪係 而家人地都話唔借佢部野玩 咪由得人地自己買 都唔知關佢咩事 咁都要擺上黎公審

大人唔理唔管一定變本加勵

根本就係,咪ON9啦,

玩同食野係本能來,

你試下放大量食物係個細路前面,

睇下佢識唔識節制,會唔會癡肥?

記住你係講緊個5歲既小朋友呀!

有集modern family講教仔其實幾好.

其實細路大都係跟自己天性同長輩既身教, 再睇餸食飯咁幫佢建立一D好既長期習慣.

你阿哥係咪都係俾佢打機, 你其實做唔到D咩, 都唔駛咁上心.

香港家長典型做法就係乜都管住哂
記住你係教小朋友 唔係訓練小朋友
你係要比小朋友知道背後既原因同有咩後果(正/反)
而唔係一句唔准就唔比人玩/食就算

個女又唔係你既
人地又話我已買比佢玩
關你撚事咩屌

咪係 咁大個人同個細路計較

咪就係要教,而唔係唔理唔管!

我十分同意，初時都以為細路仔接觸多些科技會好，但後來發現唔到你唔禁。
日日迷遊戲最後變癈柴。

兒童打機懶說話 易患語障

文章日期：2008年4月30日

【明報專訊】「林」讀成「淫」、「四」念成「記」？現時全港約5%（即1.65萬名）小學生患上言語障礙，言語表達出現問題。一項調查發現，九成患語障的學童均是後天因素導致，沉迷打機或上網令他們變得懶說話，增加患語障的風險。專家坦言，若不正視問題和及早改善不良習慣，學童或會一輩子也不敢與人溝通。

5%小學生語障 九成後天引致

香港言語及吞嚥治療中心去年在本港50間小學訪問1878名患有語障的小一至小六學生，當中七成是小一至小三學生，調查發現，九成學生是後天因素導致語障，如沉迷打機或上網、家庭環境影響等；僅一成屬先天語障，如智障、有自閉症傾向等。

調查又發現，男生患語障的問題較女生嚴重，比例為7比3。該中心顧問言語治療師秦蓁解釋，男生普遍愛打機、玩槍玩車，甚少與人溝通，較易患上語障。她又直言，曾叫一名男生教授如何打遊戲機，男生懂玩卻不曉得描述，情况令人憂慮。

小時沒正視 大學生「四」讀「記」

秦蓁指出，學童常見的語障，主要包括發音障礙、語言障礙如詞不達意、聲線障礙、流暢障礙及社交溝通障礙，以前3類障礙最嚴重，幸只有6%受訪學童情况較為嚴重。她稱，若能及早發現有語障再加以改善，如加強溝通、糾正讀音等，治癒機會相當大。

有家長以為「小朋友年紀小，讀錯字、說錯話有何出奇？」，秦蓁指出，這類家長懵然不知子女的語文能力可能僅達幼稚園程度，未能及早改善子女的說話習慣，影響深遠。她舉例，一名從事金融行業的大學畢業生竟將「四」讀成「記」，被老闆直斥「不能這樣說話」後，唯有向中心求助。原來，該大學生幼時已發現自己的語障問題，卻沒有落力改善。

秦坦言，小學生若出現表達能力問題及經常發錯音，不但會自信心受損，更會成為同學嘲笑的對象，嚴重者可能一輩子不敢與人溝通。她舉例說，有受訪學童不懂讀「水」字，最後選擇逃避，改說「我想要water（水）」，甚至在校園裏變得沉默寡言，只敢跟家長說話，情况絕不容忽視，建議家長及學童正視問題。

2008
依家大把小學雞開咪打機鳩叫鳩屌

所以咁多細路帶眼鏡

大人打機係因為佢已經完成小朋友所經歷同學嘅野，無論呢個大人依家成功與否時間都已經過去而且可以有能力去決定自己嘅路點行。

但依家講緊一個5歲嘅細路，乜都唔撚識，乜都未學。如果佢因為只諗住打機，冇心機讀書，冇心機學野，出到黎社會識做d乜？打份低人工嘅工又行出黎嘈話買唔撚到樓，又怪老豆老母冇錢比佢買樓又乜乜柒柒。

樓主咪教佢阿哥唔好俾"咁多" 電子野佢玩 , 對佢成長唔好
佢阿哥一句"我錫個女 . 佢要乜我都會買俾佢"
邊個有心教有心管呀?
有錢買機俾個囡打，關人撚事咁撚把炮，就帶埋個囡出去住啦
呢d 叫唔理唔管由鳩佢亂黎ja

呢句真

咁又唔好話大人 , 起碼都小五至小六先好俾佢打
5歲我可以好撚肯定個細路自己一個唔識判斷有d咩可以做有咩唔可以做

唔打機 又唔等於有心機讀書 有心機學野既
娛樂既野 點都要有 控制佢唔好打 不如協議好打幾耐好過喇